中六生涉藏0.5克TATP提堂 控方：極危險可炸斷手掌 辯方：僅如炮仗

【明報專訊】明愛馬鞍山中學一中六生周三涉帶烈性炸藥TATP回校，校方得悉後通報警方駐校聯絡主任，爆炸品處理課到場處理。中六生被控以管有爆炸品，昨在沙田裁判法院提堂。被告暫毋須答辯，還押至1月24日，讓警方繼續調查，包括檢驗檢獲的爆炸品及被告手提電話，和索取專家報告。控方稱，TATP稍加摩擦可炸斷手掌；辯方反駁說分量只有0.5克，效果如同炮仗。

帶回學校 校方通報警方
被告黎文光（18歲）為應屆文憑試中六考生，昨身穿校服被押上法庭。他被控一項管有爆炸品，指稱他於今年11月27日在校內，明知而管有、保管或控制爆炸品，即三過氧化三丙酮（TATP）。

據悉，當日早上8時許，被告向同學聲稱帶有化學物回校；至近中午，課室有另外6名同學，被告聲稱他帶的錫紙包內有TATP。警方爆炸品處理課遂到校，確認其為TATP，並當場稀釋。據了解，當日校內有逾300人，校方得悉有學生帶有TATP後，通報警方的駐校聯絡主任。

控方形容，TATP為高效能、極危險的炸藥，稍加摩擦可炸斷手掌及手指。辯方反駁，表示涉案的TATP只有0.5克，不足以炸斷手腳，效果如同炮仗，「打落地下啪一聲」。辯方強調，被告是「好奇嘅中學生多於想搵炸藥炸學校嘅學生」。

另一學生涉無牌管有彈藥被捕
警察公共關係科總警司郭嘉銓在警方記者會表示，當日兩名中四及中六學生涉攜帶TATP回校，爆炸品處理課人員到場，將懷疑爆炸品檢走檢驗，並拘捕兩人。其中一學生到警署後，在其銀包搜到一枚空彈殼，以無牌管有彈藥被捕。郭稱TATP殺傷力巨大，小量TATP於學校或鬧市引爆，都將不堪設想，呼籲市民勿低估其殺傷力。

【案件編號：STCC4265/19】

靜雞雞唔得嘅
可能同黃絲傾姐

個教畜好似起左底 有冇人有backup

狗官一大班

表示想知

TATP稍加摩擦可炸斷手掌
咁點解佢拎返學校途中冇爆

見到一堆人話嗰個老師深黃
唔知最後點

官字兩個口

出咗化驗報告先再講
根本就有機會唔係TATP

又老屈

少年人，不要咁揚

推！但是好心，D人都要醒D啦，屌，過JOR GUM 耐，仲天真過天真嬌

呢啲嘢自己知就好，隔離隨時大把報寸撚

利申：讀中學時畀啲報寸撚害過

化學家 0.5g TATP 20J唔夠 控方9吹

請樓主置頂

圍頭佬最多炮仗煙花唔拉埋佢地？

0.5克 不夠煙花爆炸力強 控方9吹中

點解要同老師講，威d ?

估：老師扮黃

依家乜撚都TATP

都唔係問題啦，0.5克唔夠炸任何野，控方9吹warning

錫纸包住

一枝煙花仔既量多唔多過佢？

唔好話煙花仔
d火花應該細過支煙仔

push

0.5克炸唔炸得起都係成問題
不過正苦排得期一定係釘官
0.1克都咬你

點解宜家連登咁撚多簡體字

好波 backuped

唔理佢係咪黃啦 總之係佢報串

其實係咪沙炮

法官: 就算0.001克放喺個腦入便引爆可致命

陀螺d火花鐵有無呢個效果

教畜

唔係話係fake news咩?

唔係 問左d知情人士都話係佢報串
只不過係佢平時人好 有d舊生幫佢講說話

係⋯

要加埋FF呢個元素

推

popo見後生拎住白色粉末就話係炸藥

啫係沙炮？

一枝牙簽你都可以話插穿心臟嫁啦

究竟咩方法 一個中學生可以拎到0.5g tatp?
又外國勢力勾結？
如果周街都TATP
班狗有無反省下？

你唔拉撚晒元朗玩炮仗班鄉黑

true

選擇性失明

啲中學生要自己醒目少少，唔好咩都同人唱

Btw,死教畜

沙炮都勁過TATP？

依家乜鳩都拉，啲曱甴大撚晒

國歌connect銀髮族! 粵劇版《榮光x肥媽》MV出爐!

TATP

食鹽

黑警你講咩都得啦 白色晶體就話係TATP
你不如查曬香港咁多間餐廳

今年七月幾咩咩工業大廈 d狗查到有成廿十幾枝TATP

佢技術西利到 仲枝枝拎上天台用沙包引爆 0.5克 怕個西毛咩 怕五毛就話啫

小題大做
咁易爆一早爆咗

Dklm

紅官

點解咁多p牌？

其中一學生到警署後，在其銀包搜到一枚空彈殼，以無牌管有彈藥被捕。
呢個又咩事？

乜春都tatp講到0.000000001克都勁過核彈咁

唔好浪費我哋區選辛苦得來嘅成果！！

強烈要求 黃大仙今日個集會